<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd"
  xmlns:trackback="http://madskills.com/public/xml/rss/module/trackback/">
  <channel>
    <title>vl RSS Feed</title>
    <link>https://vaughnli.</link>
    <description>The official RSS Feed for https://vaughnli.</description>
    <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 20:13:11 +0800</pubDate>
    <item>
      <title>童年回忆</title>
      <link>https://vaughnli./posts/Memory/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;童年回忆&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;本想找90年代的相关记录片和论文，以便梳理那个年代的整体画像。但经过几次搜索后，并未找到令人满意的材料。目前我只能通过回忆90年代的个人生活，试图从中找到一些印记，也尝试找到自己为何喜欢老派生活的答案。
UP主本人生于80年代，有童年的记忆主要集中在90年代， 我会从玩具、食物、娱乐、礼物等方面说起。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;废弃的马蹄闹钟。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;小时候，家里有一块又圆又笨的马蹄闹钟，磕碰到部分掉漆，米白色。据我老娘回忆，这个闹钟一开始走时很准，闹铃功能也正常。但本人童年非常顽皮，把闹钟敲敲打打，最后它一点也不工作了。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;机械发条青蛙&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;这个玩具我家里没有，一个远方堂哥家侄女有。印象中，需要拧上青蛙一侧的发条，之后青蛙会向前蹦一段距离。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;飞机模型&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;现在回忆起来，材质应该是铝。其实对比下现在的飞机模型，那时候的做工好像并不比现在差。它是老爹买给我的，过了几天新鲜感，它就被我磕碰得不成样子了，童年并没有视玩具为珍宝，玩具就是玩具本身。&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;玩具机枪&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;家里没有，邻居家的玩伴有。需要放电池，有内置喇叭和灯，扳动机枪后，会发出声响，并且灯会闪烁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;辣条还未盛行，盛行的是粘牙糖，价格没记错的话应该是1分钱/根。夏天热，消暑的方式是吃冰棍雪糕。冰棍价格是1毛钱，雪糕的价格是2毛钱(或者5毛)。小时候常吃冰棍，父母基本都是有求必应，而对雪糕，他们好像从来没有那么慷慨。饿了会自己在家里找能吃的，馒头再抹些猪油就能填肚子。不像现在爷爷奶奶嘘寒问暖做合口味的美食，事实上，我还没有出生，爷爷奶奶就早已经离世了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;相比于现在，那时候娱乐是匮乏的。一年级的时候，家里还没有买电视机。同学说他家里电视机可以看圣斗士星矢，于是我在下学后就跟他去家里看动画片。父母着急了大半天，最后找到我好像也没有打我一顿，而是在不久后买了一部大约14寸的黑白小电视，只能收几个本地电视台；电影很少有机会看，很少会有外地来人在户外场地搭起幕布。这样的机会屈指可数，夜幕降临，天空繁星，是电影投射最好的场景。孩童一大幸事，是可以在那买到爆米花和瓜子；跟影音相关的还有一个是磁带录音机。姐姐上了高中后，英语学习录音机和磁带。后来她去了外地上大学，我记得一年暑假她给我几盒空白磁带，让我录唱歌给她听。我把自己所有会唱的歌都录进了磁带里，其中有首是林依轮的爱情鸟。姐姐跟家里通信主要是靠书信，安装电话很贵，她上学那会儿我们还没有安装固话。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;游戏机是手持的，黑白屏，内置十来个游戏。有年放假回家，老爹老娘说姐姐带了个好东西给我，并让我注意节制不能上瘾。他们打开衣柜拿出了一部游戏机， 那是我最难忘的礼物。若干年后，回想起这事，姐姐买游戏机并非没有缘由。一开始，是我邻居家的小孩先有的游戏机。有天看他在玩，我也请求玩了几局。在那之前，我从没见过游戏机，确实很神奇，坦克、方块、车、蛇，会按照手指的操控完成相应的动作。那是我第一次体会到操控感和即时反馈的乐趣。虽然很想买，但我感觉父母并不会满足自己的愿望。有天晚上，我跟姐姐说自己很喜欢邻居家的游戏机但感觉父母不会给自己买，她估计把这件事情放在了心上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;有关台球的记忆是在小镇集市上，是舅舅带我去的。那时候，舅舅已经成年不上学了。他好吃懒做，只要今天有吃的，就不会为了明天生计去打工。在小镇集市里的记忆，还有冰糖葫芦和糖果，都是舅舅买给我吃的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;平时不容易吃到的食物，主要是糖果和点心(北方甜点酥饼之类的)，丰盛的时节是在春节。这部分的记忆，是我二姑父带给我的。他骑着一辆有大梁的自行车，自己缝制的布袋跨在大梁上。两侧布袋装着一模一样的糖果点心等零食，一份是给我家, 一份是给大伯家。每年冬天儿二姑父都会骑车送来好吃的，那时候北方的冬天基本都会下大雪。现在很多时候，我都觉着二姑父像圣诞老人，车上的布袋像藏礼物的袜子，每年都会有不同花样。每年年初三最期盼的就是他自行车铃铛的声响，铃铛一响，我就知道是他来了。 二姑父的布袋子，装着我对礼物的所有幻想。直到有一年，他因为癌症去逝了，那时我在读高中， 寒假时候其实有时间看望他的，但我其实并没有。我想了好久，都没有想到跟他见面聊什么。宽慰在癌症面前是极其渺小的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;时间改变了很多。90年代之后，黑白电视换成了彩电，BP机、电话开始普及，信件开始减少。再后来家用电脑和互联网开始进入寻常百姓家，智能手机普及，微信音视频和文字，替代了传统电话和短信。短视频、直播成了休闲娱乐的主要方式，科技极大地改变了普通人的生活。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来，我去了更大的城市学习工作生活。可与之前相比，我并未感觉自己幸福多少。食物比之前更丰盈，论厨艺，星级大厨做的可比老妈做的美味健康多了，可最让自己回味的还是她做的普通家常菜；礼物几百到过万的都有，可昂贵的礼物并没有像童年时姑父的布袋让人充满期待；玩具更是如此，多数玩具都是廉价塑料和电子器件制成，机械发条式的玩具已经被淘汰出局。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;可能在物质匮乏的年代，人才有幸福感，抑或是人的幸福感构建于童年记忆。童年时所吃的东西，建立了对食物的味蕾认知, 即便以后再吃什么山珍海味, 也无法重建这种感觉；长大后在能力范围内你能买到各种价位的玩具，但始终无法达到那时的满足感。现代通信工具，音画实时，摄像头甚至能高清捕捉到脸上的毛孔。元宇宙更是把沟通方式更进了一步。 可这些，好像都不及在外地读书时给家里打的长途电话。即便只闻其声不见其人，但那时那种感觉是现在无法比的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回到老派生活话题本身，我不喜欢现在相对时髦的东西。比如闹钟，我只喜欢金属机身机械发条的；比如窗帘，我只喜欢手动的，而非电动的；再比如灯泡开关，我只喜欢手动按压式的，而非语音识别智障的。很少刷短视频，不看综艺，欣赏不来也没兴趣玩谐音梗。年假很少出去旅行了，疫情是一方面，更重要的原因是一家人团聚的时光，要远胜过陌生城市带来的新奇体验。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;不合大流的生活方式，其实都是老派。老派这个词，并非贬义。流行的东西不见得都好，陈旧的东西也并非一无是处，重要的是你能分辨自己真正喜欢的方式，并守护好它。&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2025-01-24T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>近期饮食结构调整</title>
      <link>https://vaughnli./posts/DietAdjustment/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;近期饮食结构调整&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019/10&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己的肠胃问题最近一两年都不是很好。几个月前很糟糕的情况是早餐喝完一份白粥后，引起肠胃痉挛疼痛；而中午在公司附近的兰州拉面馆点了一份茄子豆角饭，情况变得更加糟糕。那时候就意识到，原来自己已经跟绝大多数正常食物无缘了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;照例我又挂了我眼中全深圳最好的医院-北大医院，大夫在找到我之前的病例后，没有更进一步的诊断，判定依然是IBS。对于IBS，他也没有杀手锏。无非就是不吃辛辣食物、不喝酒，加强锻炼、充足睡眠以及心情要保持愉悦。开具的药物依然是对抗IBS常见药，我几乎可以将它们背下来。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;撇开未因素，至少大夫讲的从生活习惯上规避IBS，我有些无奈。因为平时的饮食跟辛辣食物不沾边，另外我也不喝酒，身体锻炼并不是每天进行，但每周至少有三次体育锻炼；睡眠倒确实是个问题，不过平时睡眠时间在12:30左右，而第二天起床时间在8:30左右，有8个小时左右的失眠时间。睡眠时间相对充足，只是谈不上什么质量，因为平均每天睡觉都会醒来两三次。至于保持心情愉悦，这点更是困难。我只能保证心情尽量平和。其实我的心情/心理状态跟大部分周围人差不多。我周围没有天然的乐观派，整天嘻嘻哈哈正能量满满。大家每天的生活都是平平的，没有波澜起伏，亢奋的事情很少，也没有过度的忧伤。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;经历过反反复复的肠胃问题，能把心情调整在相对平和的状态，在我看来已经很好了。而我需要做的就是继续把心态放平，避免走向低沉和忧郁。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;肠胃问题最大的痛苦是很多食物不可以吃，尤其是快餐，它就像一颗炸弹，看上去本身也没有胃口，吃下去半小时到一小时左右，肚子便疼痛难忍。水果之类的，也是不可以吃的，吃了后肠胃变得难受。在长达1～2个月内，我的饮食结构变得异常单一: 早餐是玉米饼和南瓜粥，水煮鸡蛋是不太敢吃的；午餐是兰州炒饭，其中除了米饭之外，还包含鸡蛋和少量牛肉，以及肉眼可见的少量蔬菜；晚餐是蛋炒饭，跟午餐差不多。披萨也是可以吃的，但披萨时间基本上是在周末。在相当长的时间内，我的「安全」食物就是蛋炒饭跟披萨，当然披萨仅限于海鲜披萨。这种食物搭配缺少蛋白质和维生素，而蛋白质的缺乏会导致免疫力下降，是非常不健康的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来在跟我姐的一次通话中，她劝我有时间可以自己做饭。我跟她开始解释为什么我不选择自己做饭。从时间角度来讲，自己做饭要买菜、洗菜、炒菜和洗碗，繁琐又耗时；而去快餐店仅需要点菜和就餐就完事儿了。说营养价值，自己做饭和外出就餐所选用的食材差别不大，至少蔬菜都差不多，但有区别的可能就是食物油。自己做饭会从超市购买质量比较高的花生油；而外面快餐店所用的食物油可能是些杂牌油。近几年相关部门对地沟油整治力度较大，稍微大些的品牌快餐店几乎不太可能用地沟油，当然他们也不会用高品质油，最大可能会使用杂牌油。再说卫生环境，自己做饭环境比品牌快餐店的高不到哪里去，打个平手。至于经济成本，我印象中自己做饭和外出就餐费用差不多，并不会省钱（这基于七八年前自己的做饭经历）。但跟她聊了平时自己如何就餐后，我发现自己犯了想当然的错误，自己做饭竟然比外出就餐省时间。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;自己做饭只是看上去繁琐而已，但事实证明它并不耗时。下楼走不远就是一个小型超市，排队买菜并不需要花费很长时间；洗菜、炒菜加完成吃饭，半小时就足够了，而洗碗甚至不用花5分钟。但是外出就餐时间上可就多出几倍，因为周围做快餐的品牌店，只有麦当劳、肯德基和真功夫三家，真功夫的菜品好像几年都不会更新。我最中意的是一家披萨店，需要步行15分钟左右到公交站，再坐2站公交到达，期间要点餐等餐，因为就餐人数众多，所以等餐的时间最长。饭后则要返程，整个耗时1小时左右。这样的周末就餐方式，断断续续持续了将近1年时间，因为在周末实在没有啥选择。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;于是我决定尝试做下改变，实际上能感受到的变化不止省时间这一点。自己做饭其实是一种很不错的娱乐方式，功效甚至不差于刷电影。周末做饭因为时间充裕，过程甚至充满惬意，精神会很放松。另外，其实自己做饭比外出就餐更省钱。蔬菜加肉的成本价格，只有成品快餐的1/3左右，而菜量却至少有快餐的两倍以上。对我来说最主要的一点，如果吃自己炒的菜，肠胃没有任何不适，但是外出就餐肠胃却疼痛难受，除去「安全」食物海鲜披萨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;油脂和蛋白质由此得到补充，差不多回归到正常水准。油脂主要来自花生油，而蛋白质主要来自猪肉、鸡蛋和鱼肉。此外，为了营养更加均衡，我还购买了水果燕麦麦片，以及补充每天0.5L牛奶。每天摄入的食物也加入了水果。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;目前饮食结构已经趋于合理，缺点也不是没有。比如晚上为了回家做饭吃饭，通常要9点30左右才完成晚餐，这耽误了健身房运动的时间；还有就是自己做饭比快餐要美味，通常会吃得很饱，而晚餐吃得过饱并不健康。所以目前自己还需要一些时间来进一步调整作息和饮食习惯。&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2025-01-24T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>脏匡威</title>
      <link>https://vaughnli./posts/DirtyConverse/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;脏匡威&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019/10&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;前段时间费了九牛二虎之力，终于入手了一双「脏」匡威。其实在自己7月份生日的时候，就想换一双匡威鞋，因为当时自己脚踩的那一双匡威已经到退役的年纪了。那双鞋子脚底几乎已经磨平，找修鞋师傅修过两次。第一次是补两脚后掌，第二次是补脚后掌外加缝边加固。在第二次修鞋后，可能是因为缝边，右脚小拇指老感觉走路磨，一段时间过后竟然起了茧子。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;其实这鞋子算非常皮实的，粗鲁点讲就是「耐操」，印象中我是2016年4月份左右在深圳一家专卖店购买的。2019年10月底，脚踩的匡威服役时间足足超过3年半，但是恐怖的地方在于它几乎没有一天休息时间。因为我觉着穿着合适，会一直踩而且从不换鞋。晴天穿、雨雪天也穿，干净路上穿，泥泞路上也穿。一年四季都会穿，我同事对我的印象之一估计就是不换鞋。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;新鞋子在到手后，我禁不住拍照发朋友圈，得瑟的表态「终于有一双不需要清洗的鞋子」，其中一位女性朋友留言评论说不洗会臭。因为朋友圈的回复也有一部分朋友会看到，我没有回复她的评论，也没有单独告诉她，其实我大学之后所穿的鞋子，都没有洗过。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的住处没有鞋刷子，也没有梳子，是的我工作之后也没梳过头，也没有洗过鞋子。没有鞋刷子不太等于没有洗过鞋。下雨尤其是暴雨是洗鞋最好的时机，鞋子踏过水坑，雨水漫过脚踝，里外都浸润过遍，大雨过后的几天是鞋子最鲜亮的时候。一般情况下，下雨天后让它自然风干，洗鞋就算完成了。风里来雨里去，脚踩的这双匡威就这这样跟随了3年半。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;从没洗过鞋也不意味着脚臭。正常情况下，如果保持着高频度的换袜子节奏，脚并不那么容易产生奇怪的味道。所以对他人的印象，至多是他们看着不干净而已。问题是我穿着不干净的鞋子，可从来不会无缘无故踩别人的鞋，或者踹别人一脚。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;脏鞋在多数人眼中是不注意个人形象，不讲个人卫生的表现。但我却认为脏鞋有一种颓废之美，也关乎个人阅历。雷登在猜火车里肆意挥霍着青春，跟随着他的就是一双脏匡威；而阿甘穿着一双Nike横贯了北美，穿越了暑夏。但凡有些足迹，断然不会出现在一双干净整洁的鞋子身上。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;DirtyConverse/converse-min.jpg&quot; alt=&quot;Trainspotting&quot; /&gt;
&lt;img src=&quot;DirtyConverse/Nike2-min.jpg&quot; alt=&quot;Forrest Gump&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;尽管我对脏鞋子固执己见，但多数情况下还是顶不住周围同事的质疑和议论，而一双复古鞋则是最省个人精力的选择，当然我并不是因为要堵同事口舌而选的这双鞋。首先吸引我的是它的设计，复古做旧高帮，本身就极具美感，再加上它本身想必也非常皮实，穿个三四年不成问题。但是因为国内匡威没有这鞋子，UK转运公司网上看又不太靠谱，所幸自己有同事在10月份要去UK出差，而他答应可以帮我人肉抗回这双鞋子。支付过程几经坎坷，最终才得以入手。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;DirtyConverse/RetroConverse-min.jpg&quot; alt=&quot;Retro Converse&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;它好像天然带着躁动与不羁，可以再跟随我几年直至中年油腻。假如身边同事经不住好奇问我是否有换鞋，我可以很无奈地耸耸肩「你知道，这鞋子它买来就是这样子」&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2025-01-24T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Hello，Glasgow</title>
      <link>https://vaughnli./posts/HelloGlasgow/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;helloglasgow&quot;&gt;Hello，Glasgow&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019/11&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一直想写一下UK之行，但每次心都沉静不下来。在深圳即便是周末，有大量的空闲时间也觉着单纯写游记是件挺浪费时间的事，这次趁着在老家休年假，心总算没有那么浮躁。只是距离上次UK之行时间间隔较远，我只能通过之前拍的图片整理一下记忆。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;去程还算顺利。我记得深圳当天天气很糟糕，从深圳起飞的班机都取消了。为了不影响后续的航段，我只能将深圳到北京的航班改签为经广州起飞。飞机由广州起飞，到达北京，再由北京到慕尼黑中转，最后抵达格拉斯哥。UK之行一共三周：在格拉斯哥和爱丁堡各出差一周，最后一周是休年假自由行。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;抵达格拉斯哥的时间是当地4月21日上午10点左右，虽然劳累，但当天并无睡意。Line Manager当天还很贴心地发来中文翻译。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;William 4:44 PM&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;早上好，沃恩，我的电话号码是xxxx，以防你到达格拉斯哥时遇到麻烦&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Vaughn 4:46 PM&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;Thank you William.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;William 10:59 PM&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;嗨，沃恩，周一早上我不在办公室，所以巴里·凯利会照顾你。如果你到达办公室，艾伦，保安会给你一个徽章，并会打电话给巴里来接你。他可以让你升到第五层，我们坐在后面加利福尼亚会议室旁边。旅行安全，星期二我会回到办公室。你有我的号码以防任何问题。谢谢，威廉&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;ps maybe best to use the Scotland flag :flag-scotland: !&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;在酒店办理完入住手续跟家人道过平安后，自己就外出逛街去了。格拉斯哥是我当时所接触到的第一座西方城市，到处洋溢着资本主义的气息（此处为褒义）。我只记得那天天空很蓝，空气很好，城市街道一尘不染，河边两侧是绿道。虽然时间已经接近中午，绿道上还是有跑步锻炼的人。绿道旁边的阶梯上，零散着几个人在晒太阳。再走过几条街道就到了中央火车站，里面有一座两层的酒屋，棕褐色，五六米开外看不出是实木建筑还是仿古涂层，我个人感觉是前者。有位旅客拎着行李想打包一杯啤酒，另一位双手交叉在胸前驻足，其他人慢悠悠走着路。虽然是火车车站，但人们好像都不怎么赶时间，几米外踱步的鸽子也不赶时间，它们也不怕人。大厅中央是Mobility Point, 两侧围起了栅栏，中间的地面被涂成了草绿色，中间是一架钢琴。一位纹身小哥坐在钢琴前正在演奏「权力的游戏」片头曲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;William建议我到Botanic Gardens逛一逛，可以乘地铁。步行到那个地方确实有些距离，于是在地铁站购买了单程票，乘上了去往Botanic Gardens的迷你橙色胶囊式地铁。跟深圳广州的地铁相比，格拉斯哥地铁可谓远古。排开起和停，整个过程都是晃晃悠悠的。颜色是橙白相间，像一条可爱的毛毛虫，网上也有一些网友直接称为「发条橙」的。除了字面匹配，在其他任何方面我找不到它跟「发条橙」这部电影的联系。它确实像上了发条的有轨小火车，像小孩的玩具。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;进入园区后，左侧是大块草坪。有人相拥入睡，更多的是坐着聊天，跟深圳北站广场草坪上周末享受阳光的人差不多。区别在于草，覆盖面积更广，很少看到被踩踏出来裸露的地面。草地上也没有垃圾，至少没有北站广场草地上那么显而易见。园区里有一条缓坡小路，缓坡上面是一个简易亭。戴着鸭舌帽的中年男人在长亭的椅子上看书，像电影里的英国绅士。正前方是迎风飘扬的旗子，感觉是某绿色环保组织的旗帜。假如随风飘扬的旗帜，背景所属天空是雾霾色，那这场景将非常魔幻和讽刺；但它背景刚好是蓝色天空，就像一种宣言，和谐又骄傲。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloGlasgow/Man-in-the-garden.jpg&quot; alt=&quot;Man in the garden&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloGlasgow/Flag-in-the-garden.jpg&quot; alt=&quot;Flag&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;回酒店后才发现酒店没有矿泉水，也没有拖鞋。跟酒店前台确认后，才知道酒店里用直饮水，拖鞋酒店里也是没有的。街道上确实没有尘土，鞋子在城市里没机会接触到泥，回酒店后几乎带不回尘土，开门脱鞋可以直接下地。citizenM并不是很差的酒店，无矿泉水无拖鞋的情况在其他酒店应该也是如此。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周一我见到了Barry，反而未见到组内其他同事。Barry挺着一个大啤酒肚，满脸胡渣子，苏格兰口音浓重。午饭时间他带我在四周逛了逛，像专业的导游，每经过一座建筑他都会讲建筑相关的风格所属年代还有相关人物。午餐是我最喜欢的食物披萨，Barry见我有选择困难症，推荐了FULL SCOTTISH。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;晚上时间Barry开车带我逛了格拉斯哥，到一些地标建筑还停车驻留讲解，更像导游了。也是在这次出差期间，我对Barry有了更多了解。 Barry的爸爸是土耳其人，是土耳其本地小有名气的演员，维基百科上有他爸爸的资料。早年组建过乐队，担任主唱和贝斯手，乐队风格是金属，结婚有家庭后已经不玩乐队了。十几岁的时候就觉着人类残忍，之后就不吃任何肉类，也不吃动物生产的食物（比如蜂蜜、牛奶），典型的维根主义者。很难想象青年时期的Barry喝酒吸毒在摇滚乐中扬言操翻世界的人，是vegan。我记得之前在吃披萨的时候，脚下路过了一只小老鼠，Barry看到后挪开了他的脚，给小老鼠让了路。&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2025-01-24T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Hello，Station Wagon</title>
      <link>https://vaughnli./posts/HelloWagon/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;hellostation-wagon&quot;&gt;Hello，Station Wagon&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2019/11&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;格拉斯哥的同事给人的感觉都很友好。在周二我见到了William，还有Gareth以及新加入的Ronnie，周二晚上William还带我去他家小酌了几杯，我还顺便撸了几把他家的猫。Renee周四晚上在给我一直推荐大英旅行线。从下午6点半一直介绍到晚上9点，两个半小时，非常热情。但是其实她应该不知道我还没有吃晚饭，肚子饿得咕咕响。Barry的妻子要在周五下午去面试新工作，她想把小女儿索菲亚让Barry带半天。于是中午左右，我见到了Barry的妻子，还有索菲亚。她半岁左右，还不会走路，但体重感觉早就超过我3岁的小外甥了。小家伙一点都不哭闹，见着陌生的面孔也不怕生，她总是笑，像个小天使。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周五下午时间是团建，爱丁堡的几个同事坐火车赶过来参加了下午的团建。活动说不上有趣，甚至有些硬核。午饭吃过后我们几个人便直接奔向了墓地The Necropolis，下午的团建活动是游墓地和参观啤酒厂Tennents Wellpark Brewery。为了让活动更有趣味性，William提议看谁找到年代最久远的墓碑。最终我记不得谁找到了年代最久的墓碑，只记得大家都比较冷，因为当天下午是小雨。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/TheNecropolis.jpg&quot; alt=&quot;The Necropolis&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;啤酒厂里有一个几层楼的展厅，介绍了发展史上的关键事件和人物。展厨里是历年酒瓶外包装，我最欢的是上世纪八九十年代的设计。自己童年就是那个年代，家里贴的海报就是港台女明星，跟欧美女性一个画风；另外因为我更偏爱那个年代的摇滚乐，也喜欢那时候的蒸汽复古迪斯科。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/Tennents.jpg&quot; alt=&quot;Tennents&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;因为周日就要赶往爱丁堡办公室，周末相对自由的时间只剩周六。我参考了Renee之前的推荐，直接购买了Rabbie服务，行程覆盖Oban，Glencoe，Highland Lochs &amp;amp; Castles。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/Rabbie.png&quot; alt=&quot;Rabbie&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Oban是个海滨小镇，之所以印象深刻是因为在Rabbie自由活动时间内，我自己四处乱逛歪打正着进了一个二战博物馆，后来查资料才知道是「OBAN WAR &amp;amp; PEACE MUSEUM」。里面陈列的模型和摆件从外观上看大概有20年左右，为了验证自己的眼力，我还特意查了这座博物馆的资料。始于1995年，1996年改名成了现在的「Oban War &amp;amp; Peace Museum」&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;The museum’s origins lie in an exhibition, ‘Oban at War’, mounted in 1995 by an enthusiastic team from the local community to mark the 50th anniversary of the ending of World War II. The exhibition was so popular with visitors and the local community that it became a permanent fixture and was renamed ‘Oban War &amp;amp; Peace Museum’ in 1996.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/WarPeace.jpg&quot; alt=&quot;War Peace&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/WarPeace2.jpg&quot; alt=&quot;War Peace 02&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/WarPeace3.jpg&quot; alt=&quot;War Peace 03&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loch Lomond在雨后云雾缭绕，周六天气虽然不好，但还是有不少本地人来这里玩，停车场内停了不少家用车。在当时的这个停车场内，经济实用型的旅行车普及率非常高，放眼望去几乎是清一色的旅行车，被国内旅行车爱好者称作瓦罐车Wagon。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/Wagon.jpg&quot; alt=&quot;Station Wagon&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;后来我查找了很多品牌的旅行车，从外观上说沃尔沃的V40是自己看着最舒服的，是几年前的某个老款，并不是最近几年的新款。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;HelloWagon/volvo_v40_carbon_edition_25.jpg&quot; alt=&quot;v40&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2025-01-24T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>遇见姣姣</title>
      <link>https://vaughnli./posts/MeetLove/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;section&quot;&gt;遇见姣姣&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;2020/03&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;遇见姣姣这件事情我确信是机缘, 要知道我俩此前生活没有任何交集. 我能将这段奇遇写成中篇, 但我确实不愿将私有的经历公之于网络.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我把这段经历告诉了几个关系很亲近的朋友, 小何跟我说:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;嗯, 你一直是个真诚的人, 不要怀疑, 长相也不差, 希望她也是, 这样才相配, 才好相处, 为你高兴哦, 就感觉多少年前看那个轻舞飞扬的爱情故事一样, 很浪漫😄&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2025-01-24T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>Ygritte首秀，Xmas Party</title>
      <link>https://vaughnli./posts/YgritteFirstShow/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;ygrittexmas-party&quot;&gt;Ygritte首秀，Xmas Party&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;2019/12&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;12.13号，公司举办圣诞年会，将1/3的活动经费用做活动奖品。报名参加演出活动的员工，会有传言所说的「神秘丰厚」的奖品。跟行政的姑娘套了几次近乎，她们都守口如瓶没有透露半点底细。我当时猜想奖品可能是价值1000-1500元左右的机械键盘。因为行政的姑娘之前私下里有问过我附近的开发人员程序员一般喜欢什么类型的年会奖品，他回答说机械键盘或者手办之类的二次元物件，被我无意间听到了。想到我可以拿到奖品后转手以六折七折左右的价格卖掉，赚个六七百块钱这样俩外甥的春节礼物也就有了，这样就不用自己掏腰包。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我的同事帮我拍摄了视频，也幸亏有这视频，否则自己弹成什么样子，自己完全不知道。我把视频上传到了自己的Google Drive上，在翻墙网络环境下点击图片就可以跳转到视频播放页面了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://drive.google.com/file/d/1mfsFi69Dfq4mp_fTljZTH59nMki50SSn/view&quot;&gt;&lt;img src=&quot;YgritteFirstShow/XmasParty.jpeg&quot; alt=&quot;XmasParty&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;现在回顾这视频，能找到几处明显的错误:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;00:52秒左右，我以为要进副歌了，这部分弹错了；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;01:48秒左右，失真踩钉没踩实，听着声音不对，低头一瞅单块灯没亮，后来又踩了一次；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;02:32秒左右，感觉是鼓手加花加早了，好在他又加了一次花，第四段solo感觉自己有点赶拍子；&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;03:18秒左右，感觉主唱多唱了两小节，不知道他们唱的是哪一版，跟我&lt;a href=&quot;https://www.youtube.com/watch?v=zuRCGllbog8&quot;&gt;自己练的版本&lt;/a&gt;不一样。这部分是按照我练的版本走的，所以这小块听着不太和谐。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;虽然有明显的失误，但考虑到实际情况，失误也情有可原，当时的一些背景情况是:
* 行政姑娘不愿意多花预算请驻唱乐队跟我排练；
* 原计划18:00 - 18:30跟驻唱乐队排练，但实际上在18:15左右，乐队才全员到场，那时候才确定Standard Tuning E调；
* 在台上几乎听不到主唱声音，鼓和贝斯声音起来的时候，甚至也听不到自己弹琴的声音，更听不到另一把吉他的声音。虽然跟调音师反馈了这个问题，但正式开始的时候声音大小并没有多少改善。在台上听主唱的声音，就像是在昏迷不醒的状态下，听到别人唤醒你的微弱声音。这种情况下单纯听鼓和贝斯，是难以知道歌曲进行到哪里了。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;最终自己拿到了活动奖品，600元京东购物卡。对奖品自己还是很满意的，但是对公司里的音乐氛围多少有些失落。没有一个同事跑过来跟我讲哪段儿弹翻车了，没人说我失真音量不炸，也没人跟我聊摇滚乐的黄金年代。没有人觉着Ygritte &lt;a href=&quot;#fn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; 漂亮，没人对贴纸感兴趣，自己视若珍宝的单块没有引起任何人的注意。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;更让人失落甚至扎心的是行政姑娘几天后在公司Skyspace发布的活动总结
&amp;gt; He finally made his dream of playing guitar with band in public come true and we are all your fans- to Vaughn Li.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;我想吐槽的是，Playing guitar with band in public从来不是我梦想的任何部分，如果非要讲我在业余爱好中想完成的事情，就是能精准捕获脑海中跳跃的音符。另外，在同事面前表演也罢，在陌生人面前表演也罢，得到的不过是浅薄的虚荣心或者说刷存在感，但我一直不觉得有任何意义。我觉得有意义的事情，我想拿价格最高的活动奖品，而通过报名参加演出实实在在拿到了奖品，实现了心愿，这比行政所杜撰出的dream要真实得多。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Footnotes:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a id=&quot;fn1&quot;&gt;[1]&lt;/a&gt; Ygritte是自己2018年4月22日在通利琴行所购买的一把Fender Telecaster，因自己特别喜欢「权力与游戏」之中的野人，便为其取名为Ygritte&lt;/p&gt;
</description>
      <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2019-12-01T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <item>
      <title>鹦鹉YW-871</title>
      <link>https://vaughnli./posts/AnAccordion/</link>
      <description>&lt;h1 id=&quot;yw-871&quot;&gt;鹦鹉YW-871&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;2019-01-01&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;想给老爷子买部手风琴，断断续续有这想法，很遗憾一直以来我都未附注行动。最近刚好要去外地出差，顺道回家，想给他老人家一个惊喜，就再一次把买手风琴的事情提上日程。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;周围朋友玩吉他的人挺多，可真没有玩手风琴的，可以说我对手风琴的了解几乎为零。国内民谣音乐人中玩手风琴的也并不多，五条人在玩，五条人的好基友野孩子(张玮玮、郭龙)在玩，熊熊作业也在玩。手风琴在这些音乐人的作品中发挥着重要角色，甚至可以说手风琴将这些音乐人的作品打上了鲜明的印记。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;五条人的仁科使用的手风琴是「HOHNER」，一款德国出产的高档货，京东上只有7k8和2w+这两个价位；目前不知道熊熊作业和野孩子所使用的手风琴型号，不过这些音乐人所使用的手风琴都是专业演奏级，对普罗大众并不适用。我在网上搜索些相关资料，自己做出了选择，希望如下内容能够对初学者购买手风琴有一定帮助。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;手风琴按照贝斯数分三类：120贝斯手风琴，适合演奏家独奏，价格也是相对最贵的；32-96贝斯，适合初学者和一般演奏；最后一种是8-18贝斯手风琴，比较适合学前儿童使用。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;对于初学者，知乎网友推荐60贝斯、96贝斯的比较多。120贝斯手风琴，虽然在音上最多，可琴体很大，不方便携带，演奏时也会比较考验体力。60贝斯手风琴的琴体较小，可在贝斯音上没有96贝斯丰富。96贝斯手风琴在演奏舒适性，以及本身音丰富性上，是折衷最优，应该是最适合成年男人的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;国内品牌和国外品牌价格上差异巨大，如果预算宽裕，购买国外品牌会是一个明智的选择。毕竟一分钱一分货，进口琴簧片材质跟国内很不一样，国外手风琴普遍在音色上胜出国内同类型手风琴。我本人预算有限，对这部手风琴的预期定位也简单，仅仅是送给零基础老爷子的礼物，我对它音色上的要求并不高。国内的老品牌有鹦鹉、金杯、佰笛，网上针对于它们的评价都不错，我选鹦鹉的，毕竟名字更酷一些，:p&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;综合以上「96贝斯/国产品牌/键盘手风琴」，我会购买鹦鹉YW-871&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;本文所参考资料，感谢:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/39190756&quot;&gt;推荐一下较好的适合爱好者的手风琴品牌，麻烦写一下多少贝斯?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.zhihu.com/question/35547750&quot;&gt;如何挑选手风琴?&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.yueqixuexi.com/fengqin/2012121362709.html&quot;&gt;选购手风琴的窍门&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

</description>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 12:00:00 +0800</pubDate>
      <dc:date>2019-01-01T12:00:00+08:00</dc:date>
    </item>
    <dc:date>2025-01-24T20:13:11+08:00</dc:date>
  </channel>
</rss>